[{"day": "1", "description": "", "year": "2014", "month": "Enero", "name": "A\u00f1o Nuevo 2014", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2014-01-01", "day_name": "Wednesday"}, {"day": "3", "description": "", "year": "2014", "month": "Marzo", "name": "Carnaval Ecuador 2014", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2014-03-03", "day_name": "Monday"}, {"day": "4", "description": "", "year": "2014", "month": "Marzo", "name": "Carnaval Ecuador 2014", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2014-03-04", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "18", "description": "", "year": "2014", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo 2014", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2014-04-18", "day_name": "Friday"}, {"day": "19", "description": "", "year": "2014", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo 2014", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2014-04-19", "day_name": "Saturday"}, {"day": "20", "description": "", "year": "2014", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo 2014", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2014-04-20", "day_name": "Sunday"}, {"day": "1", "description": "", "year": "2014", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo Ecuador 2014", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2014-05-01", "day_name": "Thursday"}, {"day": "24", "description": "", "year": "2014", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2014-05-24", "day_name": "Saturday"}, {"day": "10", "description": "", "year": "2014", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2014-08-10", "day_name": "Sunday"}, {"day": "10", "description": "", "year": "2014", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "", "date": "2014-10-10", "day_name": "Friday"}, {"day": "11", "description": "", "year": "2014", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "", "date": "2014-10-11", "day_name": "Saturday"}, {"day": "12", "description": "", "year": "2014", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "", "date": "2014-10-12", "day_name": "Sunday"}, {"day": "2", "description": "", "year": "2014", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2014-11-02", "day_name": "Sunday"}, {"day": "3", "description": "", "year": "2014", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2014-11-03", "day_name": "Monday"}, {"day": "25", "description": "", "year": "2014", "month": "Diciembre", "name": "Navidad tendr\u00e1 4 d\u00edas de descanso", "type": "", "date": "2014-12-25", "day_name": "Thursday"}, {"day": "26", "description": "", "year": "2014", "month": "Diciembre", "name": "Navidad tendr\u00e1 4 d\u00edas de descanso", "type": "", "date": "2014-12-26", "day_name": "Friday"}, {"day": "27", "description": "", "year": "2014", "month": "Diciembre", "name": "Navidad tendr\u00e1 4 d\u00edas de descanso", "type": "", "date": "2014-12-27", "day_name": "Saturday"}, {"day": "28", "description": "", "year": "2014", "month": "Diciembre", "name": "Navidad tendr\u00e1 4 d\u00edas de descanso", "type": "", "date": "2014-12-28", "day_name": "Sunday"}, {"day": "1", "description": "Uno de los feriados m\u00e1s largos de a\u00f1o, ya que empieza el jueves 1 y por puente vacacional continua el viernes 2, sumando el fin de semana son 4 d\u00edas, igualando al carnaval.", "year": "2015", "month": "Enero", "name": "A\u00f1o nuevo", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2015-01-01", "day_name": "Thursday"}, {"day": "2", "description": "Uno de los feriados m\u00e1s largos de a\u00f1o, ya que empieza el jueves 1 y por puente vacacional continua el viernes 2, sumando el fin de semana son 4 d\u00edas, igualando al carnaval.", "year": "2015", "month": "Enero", "name": "A\u00f1o nuevo", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2015-01-02", "day_name": "Friday"}, {"day": "10", "description": "", "year": "2015", "month": "Enero", "name": "Independencia de Dur\u00e1n", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-01-10", "day_name": "Saturday"}, {"day": "16", "description": "Este feriado de 4 d\u00edas inicia el s\u00e1bado 14, y termina el martes 17 de febrero, los dos d\u00edas de Carnaval se recuperar\u00e1n sin recargo alguno los dos s\u00e1bados subsiguientes a la suspensi\u00f3n.", "year": "2015", "month": "Febrero", "name": "Feriado de Carnaval", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2015-02-16", "day_name": "Monday"}, {"day": "17", "description": "Este feriado de 4 d\u00edas inicia el s\u00e1bado 14, y termina el martes 17 de febrero, los dos d\u00edas de Carnaval se recuperar\u00e1n sin recargo alguno los dos s\u00e1bados subsiguientes a la suspensi\u00f3n.", "year": "2015", "month": "Febrero", "name": "Feriado de Carnaval", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2015-02-17", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "12", "description": "", "year": "2015", "month": "Marzo", "name": "Fundaci\u00f3n de Portoviejo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-03-12", "day_name": "Thursday"}, {"day": "2", "description": "", "year": "2015", "month": "Marzo", "name": "Fundaci\u00f3n de Manta", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-03-02", "day_name": "Monday"}, {"day": "3", "description": "Esta fecha de origen religioso (v\u00eda crucis)  se festeja el viernes 3 de abril creando un fin de semana largo. En Ecuador el v\u00eda crucis genera diferentes procesiones que se desarrollaron en diversas ciudades, entre ellas Quito, Guayaquil y Cuenca", "year": "2015", "month": "Abril", "name": "Feriado Viernes Santo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-04-03", "day_name": "Friday"}, {"day": "12", "description": "", "year": "2015", "month": "Abril", "name": "Fundaci\u00f3n de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-04-12", "day_name": "Sunday"}, {"day": "1", "description": "Este dia festivo cae viernes 1 de mayo, lo cual nos brinda un fin de semana de 3 dias.", "year": "2015", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-05-01", "day_name": "Friday"}, {"day": "24", "description": "En este 2015 la batalla del Pichincha llega el domingo 24 de Mayo, siendo el \u00fanico feriado nacional coincide con un d\u00eda del fin de semana.", "year": "2015", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-05-24", "day_name": "Sunday"}, {"day": "25", "description": "", "year": "2015", "month": "Junio", "name": "Independencia de Machala", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-06-25", "day_name": "Thursday"}, {"day": "25", "description": "", "year": "2015", "month": "Junio", "name": "Fundaci\u00f3n de Machala", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-06-25", "day_name": "Thursday"}, {"day": "25", "description": "", "year": "2015", "month": "Julio", "name": "Fundaci\u00f3n de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-07-25", "day_name": "Saturday"}, {"day": "3", "description": "", "year": "2015", "month": "Julio", "name": "Fundaci\u00f3n de Santo Domingo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-07-03", "day_name": "Friday"}, {"day": "6", "description": "FERIADO PARCIAL. Del 5 al 8 de julio, se suspender\u00e1n las actividades de las entidades p\u00fablicas y por provincias de acuerdo al cronograma del Santo Padre.", "year": "2015", "month": "Julio", "name": "Visita del Papa Francisco", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2015-07-06", "day_name": "Monday"}, {"day": "7", "description": "FERIADO PARCIAL. Del 5 al 8 de julio, se suspender\u00e1n las actividades de las entidades p\u00fablicas y por provincias de acuerdo al cronograma del Santo Padre.", "year": "2015", "month": "Julio", "name": "Visita del Papa Francisco", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2015-07-07", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "10", "description": "Los ecuatorianos pueden celebrar el primer grito de independiencia el lunes 10 de agosto, consiguendo un nuevo fin de semana largo de 3 d\u00edas.", "year": "2015", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-08-10", "day_name": "Monday"}, {"day": "5", "description": "", "year": "2015", "month": "Agosto", "name": "independencia de Esmeraldas", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-08-05", "day_name": "Wednesday"}, {"day": "24", "description": "", "year": "2015", "month": "Agosto", "name": "Fundaci\u00f3n de Ambato", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-08-24", "day_name": "Monday"}, {"day": "5", "description": "", "year": "2015", "month": "Agosto", "name": "Fundaci\u00f3n de Esmeraldas", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-08-05", "day_name": "Wednesday"}, {"day": "9", "description": "Guayaquil vive sus fiestas el viernes 9 de Octubre, junto al fin de semana, se puede aprovechar un feriado de 3 d\u00edas.", "year": "2015", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-10-09", "day_name": "Friday"}, {"day": "18", "description": "", "year": "2015", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Porto Viejo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-10-18", "day_name": "Sunday"}, {"day": "16", "description": "", "year": "2015", "month": "Octubre", "name": "Fundaci\u00f3n de Duran", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-10-16", "day_name": "Friday"}, {"day": "2", "description": "Este a\u00f1o en Ecuador el d\u00eda de los difuntos se festeja el lunes 2 de novimbre, que junto a las fiestas de Cuenca que son el 3 de noviembre nos dan un total de 4 d\u00edas de feriado.", "year": "2015", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-11-02", "day_name": "Monday"}, {"day": "3", "description": "Las tradicionales fiestas de Cuenca se celebran el 3 de noviembre, pero vienen acompa\u00f1adas por el d\u00eda de los difuntos del 2 de noviembre y el fin de semana, dando 4 d\u00edas de descanso para los ecuatorianos.", "year": "2015", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-11-03", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "12", "description": "", "year": "2015", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Ambato", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-11-12", "day_name": "Thursday"}, {"day": "18", "description": "", "year": "2015", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Loja", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-11-18", "day_name": "Wednesday"}, {"day": "6", "description": "", "year": "2015", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Santo Domingo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-11-06", "day_name": "Friday"}, {"day": "4", "description": "", "year": "2015", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Manta", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-11-04", "day_name": "Wednesday"}, {"day": "25", "description": "En esta navidad el Ecuador tiene 3 d\u00edas para celebrar, ya que el 25 de diciembre es viernes y se suma al fin de semana.", "year": "2015", "month": "Diciembre", "name": "Feriado Navidad", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-12-25", "day_name": "Friday"}, {"day": "6", "description": "", "year": "2015", "month": "Diciembre", "name": "Fundaci\u00f3n de Quito", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2015-12-06", "day_name": "Sunday"}, {"day": "1", "description": "Se empieza el 2016 en Ecuador con un fin de semana largo, dando 3 d\u00edas de vacaciones, para iniciar las labores normales el Lunes 4 de Enero.", "year": "2016", "month": "Enero", "name": "Feriado A\u00f1o Nuevo 2016", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-01-01", "day_name": "Friday"}, {"day": "8", "description": "Este feriado de 4 d\u00edas inicia el s\u00e1bado 6, y termina el martes 9 de febrero. Los d\u00edas 8 y 9 de febrero se recuperar\u00e1n sin recargo alguno los dos s\u00e1bados subsiguientes a la suspensi\u00f3n.", "year": "2016", "month": "Febrero", "name": "Carnaval 2016 Ecuador", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2016-02-08", "day_name": "Monday"}, {"day": "9", "description": "Este feriado de 4 d\u00edas inicia el s\u00e1bado 6, y termina el martes 9 de febrero. Los d\u00edas 8 y 9 de febrero se recuperar\u00e1n sin recargo alguno los dos s\u00e1bados subsiguientes a la suspensi\u00f3n.", "year": "2016", "month": "Febrero", "name": "Carnaval 2016 Ecuador", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2016-02-09", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "25", "description": "Esta fecha de origen religioso (v\u00eda crucis) se festeja el viernes 25 de Marzo creando un fin de semana largo. En Ecuador el v\u00eda crucis genera diferentes procesiones que se desarrollaron en diversas ciudades, entre ellas Quito, Guayaquil y Cuenca", "year": "2016", "month": "Marzo", "name": "Feriado Viernes Santo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-03-25", "day_name": "Friday"}, {"day": "1", "description": "Este dia festivo cae domingo 1 de mayo, por lo cual no afecta la jornada laboral.", "year": "2016", "month": "Mayo", "name": "Dia del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-05-01", "day_name": "Sunday"}, {"day": "27", "description": "Para el 2016 la batalla del Pichincha se celebra el martes 24 de Mayo, pero por decreto presidencial, de traslada al viernes 27 de Mayo, formando un puente vacacional de 3 dias", "year": "2016", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-05-27", "day_name": "Friday"}, {"day": "28", "description": "Para el 2016 la batalla del Pichincha se celebra el martes 24 de Mayo, pero por decreto presidencial, de traslada al viernes 27 de Mayo, formando un puente vacacional de 3 dias", "year": "2016", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-05-28", "day_name": "Saturday"}, {"day": "29", "description": "Para el 2016 la batalla del Pichincha se celebra el martes 24 de Mayo, pero por decreto presidencial, de traslada al viernes 27 de Mayo, formando un puente vacacional de 3 dias", "year": "2016", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-05-29", "day_name": "Sunday"}, {"day": "12", "description": "Este feriado cae mi\u00e9rcoles 10 de Agosto y se traslada al viernes 12 de Agosto por decreto ejecutivo, dando a los ecuatorianos un fin de semana largo.", "year": "2016", "month": "Agosto", "name": "PRIMER GRITO DE INDEPENDENCIA", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-08-12", "day_name": "Friday"}, {"day": "13", "description": "Este feriado cae mi\u00e9rcoles 10 de Agosto y se traslada al viernes 12 de Agosto por decreto ejecutivo, dando a los ecuatorianos un fin de semana largo.", "year": "2016", "month": "Agosto", "name": "PRIMER GRITO DE INDEPENDENCIA", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-08-13", "day_name": "Saturday"}, {"day": "14", "description": "Este feriado cae mi\u00e9rcoles 10 de Agosto y se traslada al viernes 12 de Agosto por decreto ejecutivo, dando a los ecuatorianos un fin de semana largo.", "year": "2016", "month": "Agosto", "name": "PRIMER GRITO DE INDEPENDENCIA", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-08-14", "day_name": "Sunday"}, {"day": "9", "description": "Se conmemoran las acciones heroicas de los patriotas que durante la ma\u00f1ana del 9 de octubre de 1820 tomaron por asalto la gobernaci\u00f3n y posiciones militares logrando la adhesi\u00f3n de las tropas para finalmente liberar la ciudad", "year": "2016", "month": "Octubre", "name": "INDEPENDENCIA DE GUAYAQUIL", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-10-09", "day_name": "Sunday"}, {"day": "2", "description": "El mi\u00e9rcoles 2 de Noviembre se celebra el d\u00eda de los difuntos,este feriado no es recuperable, junto con las fiestas de Cuenca por su independencia y al viernes 4 que es un puente vacacional forman el feriado m\u00e1s largo del 2016, con 5 d\u00edas.", "year": "2016", "month": "Noviembre", "name": "DIA DE LOS DIFUNTOS", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-11-02", "day_name": "Wednesday"}, {"day": "3", "description": "Se celebra el jueves 3 de Noviembre, que junto al d\u00eda de los difuntos (Mi\u00e9rcoles 2 de Noviembre)  y al puente vacacional recuperable del viernes 4 de Noviembre decretado por la presidencia forman un feriado de 5 d\u00edas.", "year": "2016", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2016-11-03", "day_name": "Thursday"}, {"day": "4", "description": "Por decreto presidencial se decret\u00f3 feriado al Viernes 4 de Noviembre, con el fin de dar unas largas fiestas a los ecuatorianos uniendo este dia a las fiestas por la independencia de Cuenca y d\u00eda de los difuntos.", "year": "2016", "month": "Noviembre", "name": "Puente Vacacional Recuperable", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2016-11-04", "day_name": "Friday"}, {"day": "26", "description": "Este a\u00f1o la navidad llega un Domingo, feriado que se traslada al lunes 26 de diciembre seg\u00fan la reforma a la Ley de Servicio P\u00fablico y al C\u00f3digo del Trabajo que regulan los feriados (Resuelto por la Asamblea Nacional en 2016/12/13).", "year": "2016", "month": "Diciembre", "name": "Feriado Navidad", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2016-12-26", "day_name": "Monday"}, {"day": "2", "description": "Al ser 01 de enero, domingo, el feriado de este d\u00eda se traslada para al lunes 02 de enero acorde a lo resuelto por la Asamblea Nacional en la reforma a la Ley de Servicio P\u00fablico y al C\u00f3digo del Trabajo, que regulan los feriados.", "year": "2017", "month": "Enero", "name": "A\u00f1o nuevo 2017", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-01-02", "day_name": "Monday"}, {"day": "26", "description": "En esta ocasi\u00f3n, la festividad coincide con el fin del mes. Ser\u00e1n cuatro d\u00edas para el descanso y turismo.", "year": "2017", "month": "Febrero", "name": "Carnaval 2017 Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-02-26", "day_name": "Sunday"}, {"day": "27", "description": "En esta ocasi\u00f3n, la festividad coincide con el fin del mes. Ser\u00e1n cuatro d\u00edas para el descanso y turismo.", "year": "2017", "month": "Febrero", "name": "Carnaval 2017 Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-02-27", "day_name": "Monday"}, {"day": "28", "description": "En esta ocasi\u00f3n, la festividad coincide con el fin del mes. Ser\u00e1n cuatro d\u00edas para el descanso y turismo.", "year": "2017", "month": "Febrero", "name": "Carnaval 2017 Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-02-28", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "14", "description": "D\u00eda de descanso de origen religioso que coincide con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de feriado.", "year": "2017", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-04-14", "day_name": "Friday"}, {"day": "15", "description": "D\u00eda de descanso de origen religioso que coincide con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de feriado.", "year": "2017", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-04-15", "day_name": "Saturday"}, {"day": "16", "description": "D\u00eda de descanso de origen religioso que coincide con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de feriado.", "year": "2017", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-04-16", "day_name": "Sunday"}, {"day": "1", "description": "Esta conmemoraci\u00f3n mundial de los trabajadores se fecha en lunes lo cual suma tres d\u00edas al atarse el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-05-01", "day_name": "Monday"}, {"day": "26", "description": "Es un d\u00eda de conmemoraci\u00f3n patri\u00f3tica que se celebra el 24 de mayo. Al caer d\u00eda mi\u00e9rcoles (entre semana), se traslada al viernes 26 para atar con el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "", "date": "2017-05-26", "day_name": "Friday"}, {"day": "27", "description": "Es un d\u00eda de conmemoraci\u00f3n patri\u00f3tica que se celebra el 24 de mayo. Al caer d\u00eda mi\u00e9rcoles (entre semana), se traslada al viernes 26 para atar con el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "", "date": "2017-05-27", "day_name": "Saturday"}, {"day": "28", "description": "Es un d\u00eda de conmemoraci\u00f3n patri\u00f3tica que se celebra el 24 de mayo. Al caer d\u00eda mi\u00e9rcoles (entre semana), se traslada al viernes 26 para atar con el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "", "date": "2017-05-28", "day_name": "Sunday"}, {"day": "11", "description": "La jornada celebrada el 10 de agosto, al caer jueves (entre semana), se traslada como d\u00eda de descanso obligatorio al viernes 11 para sumar con el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-08-11", "day_name": "Friday"}, {"day": "12", "description": "La jornada celebrada el 10 de agosto, al caer jueves (entre semana), se traslada como d\u00eda de descanso obligatorio al viernes 11 para sumar con el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-08-12", "day_name": "Saturday"}, {"day": "13", "description": "La jornada celebrada el 10 de agosto, al caer jueves (entre semana), se traslada como d\u00eda de descanso obligatorio al viernes 11 para sumar con el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-08-13", "day_name": "Sunday"}, {"day": "9", "description": "Coincide en lunes lo que nos da tres d\u00edas de descanso atados al fin de semana.", "year": "2017", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-10-09", "day_name": "Monday"}, {"day": "2", "description": "Inicia Jueves, d\u00eda propio de la conmemoraci\u00f3n y se ata con la Independencia de Cuenca y el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-11-02", "day_name": "Thursday"}, {"day": "3", "description": "Inicia Jueves, d\u00eda propio de la conmemoraci\u00f3n y se ata con la Independencia de Cuenca y el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-11-03", "day_name": "Friday"}, {"day": "4", "description": "Inicia Jueves, d\u00eda propio de la conmemoraci\u00f3n y se ata con la Independencia de Cuenca y el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-11-04", "day_name": "Saturday"}, {"day": "5", "description": "Inicia Jueves, d\u00eda propio de la conmemoraci\u00f3n y se ata con la Independencia de Cuenca y el fin de semana.", "year": "2017", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-11-05", "day_name": "Sunday"}, {"day": "2", "description": "Cae viernes. La fecha propia es el 3 Nov. pero se ata con el D\u00eda de los Difuntos (2 Nov) y el fin de semana para hacer cuatro d\u00edas de descanso.", "year": "2017", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-11-02", "day_name": "Thursday"}, {"day": "3", "description": "Cae viernes. La fecha propia es el 3 Nov. pero se ata con el D\u00eda de los Difuntos (2 Nov) y el fin de semana para hacer cuatro d\u00edas de descanso.", "year": "2017", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-11-03", "day_name": "Friday"}, {"day": "4", "description": "Cae viernes. La fecha propia es el 3 Nov. pero se ata con el D\u00eda de los Difuntos (2 Nov) y el fin de semana para hacer cuatro d\u00edas de descanso.", "year": "2017", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-11-04", "day_name": "Saturday"}, {"day": "5", "description": "Cae viernes. La fecha propia es el 3 Nov. pero se ata con el D\u00eda de los Difuntos (2 Nov) y el fin de semana para hacer cuatro d\u00edas de descanso.", "year": "2017", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-11-05", "day_name": "Sunday"}, {"day": "23", "description": "Se suma el fin de semana al lunes 25 para hacer tres d\u00edas de celebraci\u00f3n Navide\u00f1a.", "year": "2017", "month": "Diciembre", "name": "Navidad", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-12-23", "day_name": "Saturday"}, {"day": "24", "description": "Se suma el fin de semana al lunes 25 para hacer tres d\u00edas de celebraci\u00f3n Navide\u00f1a.", "year": "2017", "month": "Diciembre", "name": "Navidad", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-12-24", "day_name": "Sunday"}, {"day": "25", "description": "Se suma el fin de semana al lunes 25 para hacer tres d\u00edas de celebraci\u00f3n Navide\u00f1a.", "year": "2017", "month": "Diciembre", "name": "Navidad", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-12-25", "day_name": "Monday"}, {"day": "31", "description": "Este a\u00f1o empez\u00f3 en domingo y en domingo termina, dando lugar a un lunes 1 de enero de 2018, de descanso tambi\u00e9n.", "year": "2017", "month": "Diciembre", "name": "A\u00f1o Viejo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2017-12-31", "day_name": "Sunday"}, {"day": "10", "description": "Al coincidir en viernes se suma al fin de semana para lograr tres d\u00edas de asueto.", "year": "2018", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-08-10", "day_name": "Friday"}, {"day": "11", "description": "Al coincidir en viernes se suma al fin de semana para lograr tres d\u00edas de asueto.", "year": "2018", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-08-11", "day_name": "Saturday"}, {"day": "12", "description": "Al coincidir en viernes se suma al fin de semana para lograr tres d\u00edas de asueto.", "year": "2018", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-08-12", "day_name": "Sunday"}, {"day": "8", "description": "El descanso obligatorio del 9 de octubre se traslada al lunes 8 de octubre para sumar con el fin de semana.", "year": "2018", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-10-08", "day_name": "Monday"}, {"day": "2", "description": "Genera d\u00eda de descanso en viernes para atarse con el fin de semana.", "year": "2018", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-11-02", "day_name": "Friday"}, {"day": "1", "description": "Cae s\u00e1bado 3 de noviembre, se pasa al jueves 1 conforme lo dispuesto en la Ley de Feriados para 2018.", "year": "2018", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-11-01", "day_name": "Thursday"}, {"day": "25", "description": "Cae martes y es d\u00eda de descanso no recuperable, solo esta fecha.", "year": "2018", "month": "Diciembre", "name": "Navidad", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-12-25", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "31", "description": "El 31 es d\u00eda laborable y pasa por puente al 1 de enero de 2019.", "year": "2018", "month": "Diciembre", "name": "A\u00f1o Viejo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-12-31", "day_name": "Monday"}, {"day": "1", "description": "Cae lunes y se ata con el fin de semana que le precede.", "year": "2018", "month": "Enero", "name": "A\u00f1o Nuevo 2018", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-01-01", "day_name": "Monday"}, {"day": "10", "description": "Los d\u00edas lunes 12 y martes 13 de febrero son d\u00edas de descanso no recuperable.", "year": "2018", "month": "Febrero", "name": "Feriado de Carnaval en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-02-10", "day_name": "Saturday"}, {"day": "11", "description": "Los d\u00edas lunes 12 y martes 13 de febrero son d\u00edas de descanso no recuperable.", "year": "2018", "month": "Febrero", "name": "Feriado de Carnaval en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-02-11", "day_name": "Sunday"}, {"day": "12", "description": "Los d\u00edas lunes 12 y martes 13 de febrero son d\u00edas de descanso no recuperable.", "year": "2018", "month": "Febrero", "name": "Feriado de Carnaval en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-02-12", "day_name": "Monday"}, {"day": "13", "description": "Los d\u00edas lunes 12 y martes 13 de febrero son d\u00edas de descanso no recuperable.", "year": "2018", "month": "Febrero", "name": "Feriado de Carnaval en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-02-13", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "30", "description": "D\u00eda de descanso de origen religioso que coincide con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de feriado.", "year": "2018", "month": "Marzo", "name": "Viernes Santo en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-03-30", "day_name": "Friday"}, {"day": "31", "description": "D\u00eda de descanso de origen religioso que coincide con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de feriado.", "year": "2018", "month": "Marzo", "name": "Viernes Santo en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-03-31", "day_name": "Saturday"}, {"day": "1", "description": "D\u00eda de descanso de origen religioso que coincide con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de feriado.", "year": "2018", "month": "Marzo", "name": "Viernes Santo en Ecuador", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-03-01", "day_name": "Thursday"}, {"day": "28", "description": "El 30 de abril ser\u00e1 puente vacacional con el 1 de mayo, para el sector p\u00fablico. El sector privado tambi\u00e9n podr\u00e1 acogerse a esta jornada.", "year": "2018", "month": "Abril", "name": "Feriado del D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2018-04-28", "day_name": "Saturday"}, {"day": "29", "description": "El 30 de abril ser\u00e1 puente vacacional con el 1 de mayo, para el sector p\u00fablico. El sector privado tambi\u00e9n podr\u00e1 acogerse a esta jornada.", "year": "2018", "month": "Abril", "name": "Feriado del D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2018-04-29", "day_name": "Sunday"}, {"day": "30", "description": "El 30 de abril ser\u00e1 puente vacacional con el 1 de mayo, para el sector p\u00fablico. El sector privado tambi\u00e9n podr\u00e1 acogerse a esta jornada.", "year": "2018", "month": "Abril", "name": "Feriado del D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO RECUPERABLE", "date": "2018-04-30", "day_name": "Monday"}, {"day": "1", "description": "\u00danicamente por este a\u00f1o el d\u00eda feriado se mantiene en su fecha correspondiente sin trasladarse para juntarse con el fin de semana.", "year": "2018", "month": "Mayo", "name": "Feriado del D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-05-01", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "25", "description": "Al caer jueves, se traslada el descanso obligatorio de dicha celebraci\u00f3n al viernes 25 de mayo para sumar con el fin de semana.", "year": "2018", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-05-25", "day_name": "Friday"}, {"day": "26", "description": "Al caer jueves, se traslada el descanso obligatorio de dicha celebraci\u00f3n al viernes 25 de mayo para sumar con el fin de semana.", "year": "2018", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-05-26", "day_name": "Saturday"}, {"day": "27", "description": "Al caer jueves, se traslada el descanso obligatorio de dicha celebraci\u00f3n al viernes 25 de mayo para sumar con el fin de semana.", "year": "2018", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2018-05-27", "day_name": "Sunday"}, {"day": "1", "description": "Es el primer d\u00eda del a\u00f1o que implica una mentalidad de buenos deseos y nuevas metas.", "year": "2019", "month": "Enero", "name": "A\u00f1o nuevo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-01-01", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "2", "description": "Suma cuatro d\u00edas de descanso con el fin de semana que les precede.", "year": "2019", "month": "Marzo", "name": "Feriado de Carnaval", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-03-02", "day_name": "Saturday"}, {"day": "3", "description": "Suma cuatro d\u00edas de descanso con el fin de semana que les precede.", "year": "2019", "month": "Marzo", "name": "Feriado de Carnaval", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-03-03", "day_name": "Sunday"}, {"day": "4", "description": "Suma cuatro d\u00edas de descanso con el fin de semana que les precede.", "year": "2019", "month": "Marzo", "name": "Feriado de Carnaval", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-03-04", "day_name": "Monday"}, {"day": "5", "description": "Suma cuatro d\u00edas de descanso con el fin de semana que les precede.", "year": "2019", "month": "Marzo", "name": "Feriado de Carnaval", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-03-05", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "19", "description": "Celebraci\u00f3n de origen religioso que suma con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de descanso.", "year": "2019", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-04-19", "day_name": "Friday"}, {"day": "20", "description": "Celebraci\u00f3n de origen religioso que suma con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de descanso.", "year": "2019", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-04-20", "day_name": "Saturday"}, {"day": "21", "description": "Celebraci\u00f3n de origen religioso que suma con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de descanso.", "year": "2019", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-04-21", "day_name": "Sunday"}, {"day": "3", "description": "Se celebra el mi\u00e9rcoles 1 de mayo, se traslada al viernes 3 conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-05-03", "day_name": "Friday"}, {"day": "4", "description": "Se celebra el mi\u00e9rcoles 1 de mayo, se traslada al viernes 3 conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-05-04", "day_name": "Saturday"}, {"day": "5", "description": "Se celebra el mi\u00e9rcoles 1 de mayo, se traslada al viernes 3 conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-05-05", "day_name": "Sunday"}, {"day": "24", "description": "Recuerda la haza\u00f1a libertaria del 24 de mayo de 1822 en las faldas del volc\u00e1n Pichincha", "year": "2019", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-05-24", "day_name": "Friday"}, {"day": "25", "description": "Recuerda la haza\u00f1a libertaria del 24 de mayo de 1822 en las faldas del volc\u00e1n Pichincha", "year": "2019", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-05-25", "day_name": "Saturday"}, {"day": "26", "description": "Recuerda la haza\u00f1a libertaria del 24 de mayo de 1822 en las faldas del volc\u00e1n Pichincha", "year": "2019", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-05-26", "day_name": "Sunday"}, {"day": "9", "description": "Se celebra el s\u00e1bado 10 de Agosto, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-08-09", "day_name": "Friday"}, {"day": "10", "description": "Se celebra el s\u00e1bado 10 de Agosto, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-08-10", "day_name": "Saturday"}, {"day": "11", "description": "Se celebra el s\u00e1bado 10 de Agosto, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-08-11", "day_name": "Sunday"}, {"day": "11", "description": "Se celebra el mi\u00e9rcoles 9 de octubre, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-10-11", "day_name": "Friday"}, {"day": "12", "description": "Se celebra el mi\u00e9rcoles 9 de octubre, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-10-12", "day_name": "Saturday"}, {"day": "13", "description": "Se celebra el mi\u00e9rcoles 9 de octubre, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-10-13", "day_name": "Sunday"}, {"day": "1", "description": "Se celebra el s\u00e1bado 2 de noviembre, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-11-01", "day_name": "Friday"}, {"day": "2", "description": "Se celebra el s\u00e1bado 2 de noviembre, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-11-02", "day_name": "Saturday"}, {"day": "3", "description": "Se celebra el s\u00e1bado 2 de noviembre, se traslada al viernes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-11-03", "day_name": "Sunday"}, {"day": "4", "description": "Se celebra el domingo 3 de noviembre, se traslada al lunes conforme la ley de feriados nacionales.", "year": "2019", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-11-04", "day_name": "Monday"}, {"day": "25", "description": "Las familias cristianas se re\u00fanen y conmemoran el natalicio de Jes\u00fas de Nazaret.", "year": "2019", "month": "Diciembre", "name": "Navidad", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2019-12-25", "day_name": "Wednesday"}, {"day": "1", "description": "Es el primer d\u00eda del a\u00f1o que implica una mentalidad de buenos deseos y nuevas metas", "year": "2020", "month": "Enero", "name": "A\u00f1o Nuevo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-01-01", "day_name": "Wednesday"}, {"day": "22", "description": "Suma cuatro d\u00edas de descanso con el fin de semana que les precede", "year": "2020", "month": "Febrero", "name": "Carnaval", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-02-22", "day_name": "Saturday"}, {"day": "23", "description": "Suma cuatro d\u00edas de descanso con el fin de semana que les precede", "year": "2020", "month": "Febrero", "name": "Carnaval", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-02-23", "day_name": "Sunday"}, {"day": "24", "description": "Suma cuatro d\u00edas de descanso con el fin de semana que les precede", "year": "2020", "month": "Febrero", "name": "Carnaval", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-02-24", "day_name": "Monday"}, {"day": "25", "description": "Suma cuatro d\u00edas de descanso con el fin de semana que les precede", "year": "2020", "month": "Febrero", "name": "Carnaval", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-02-25", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "10", "description": "Celebraci\u00f3n de origen religioso que suma con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de descanso", "year": "2020", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-04-10", "day_name": "Friday"}, {"day": "11", "description": "Celebraci\u00f3n de origen religioso que suma con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de descanso", "year": "2020", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-04-11", "day_name": "Saturday"}, {"day": "12", "description": "Celebraci\u00f3n de origen religioso que suma con el fin de semana para hacer tres d\u00edas de descanso", "year": "2020", "month": "Abril", "name": "Viernes Santo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-04-12", "day_name": "Sunday"}, {"day": "1", "description": "Se suma con el fin de semana para lograr tres d\u00edas de asueto", "year": "2020", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-05-01", "day_name": "Friday"}, {"day": "2", "description": "Se suma con el fin de semana para lograr tres d\u00edas de asueto", "year": "2020", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-05-02", "day_name": "Saturday"}, {"day": "3", "description": "Se suma con el fin de semana para lograr tres d\u00edas de asueto", "year": "2020", "month": "Mayo", "name": "D\u00eda del Trabajo", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-05-03", "day_name": "Sunday"}, {"day": "25", "description": "Se celebra el domingo 24 de mayo, se traslada al lunes conforme la ley de feriados nacionales", "year": "2020", "month": "Mayo", "name": "Batalla del Pichincha", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-05-25", "day_name": "Monday"}, {"day": "10", "description": "El 10 de agosto de 1809, marc\u00f3 el inicio del proceso de Independencia del Ecuador", "year": "2020", "month": "Agosto", "name": "Primer Grito de Independencia", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-08-10", "day_name": "Monday"}, {"day": "9", "description": "El 9 de octubre de 1820, el Puerto de Guayaquil proclam\u00f3 su independencia de Espa\u00f1a", "year": "2020", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-10-09", "day_name": "Friday"}, {"day": "10", "description": "El 9 de octubre de 1820, el Puerto de Guayaquil proclam\u00f3 su independencia de Espa\u00f1a", "year": "2020", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-10-10", "day_name": "Saturday"}, {"day": "11", "description": "El 9 de octubre de 1820, el Puerto de Guayaquil proclam\u00f3 su independencia de Espa\u00f1a", "year": "2020", "month": "Octubre", "name": "Independencia de Guayaquil", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-10-11", "day_name": "Sunday"}, {"day": "2", "description": "La conmemoraci\u00f3n se caracteriza por una mezcla de tradiciones y costumbres ancestrales.", "year": "2020", "month": "Noviembre", "name": "D\u00eda de los Difuntos", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-11-02", "day_name": "Monday"}, {"day": "3", "description": "La ciudad de Cuenca declara su independencia de la corona espa\u00f1ola un 3 de noviembre 1820.", "year": "2020", "month": "Noviembre", "name": "Independencia de Cuenca", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-11-03", "day_name": "Tuesday"}, {"day": "25", "description": "Las familias cristianas se re\u00fanen y conmemoran el natalicio de Jes\u00fas de Nazaret.", "year": "2020", "month": "Diciembre", "name": "Navidad", "type": "FERIADO NO RECUPERABLE", "date": "2020-12-25", "day_name": "Friday"}]